<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3. Seminarkonzept on BKD</title>
    <link>http://lehrerbildung.github.io/3_-seminarkonzept/</link>
    <description>Recent content in 3. Seminarkonzept on BKD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2020 15:06:53 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://lehrerbildung.github.io/3_-seminarkonzept/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Überblick</title>
      <link>http://lehrerbildung.github.io/3_-seminarkonzept/ueberblick/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 15:06:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lehrerbildung.github.io/3_-seminarkonzept/ueberblick/</guid>
      <description>Advance Organizer Der folgende Advance Organizer bietet einen Überblick über die 13. Sitzungen des Pilotseminars „Basiskompetenzen Digitalisierung für Lehramtsstudierende“
Über das Plus-Symbol gelangen Sie direkt zur jeweiligen Sitzung.
Navigation Alternativ können Sie für die Navigation den Seitenreiter verwenden. Unter &amp;ldquo;4. Die Sitzungen&amp;rdquo; finden Sie:
 eine Einführung in die fünf Bausteine des Seminars (Orientierung, informatische Bildung, Medienreflexion, medienpädagogisches Projekt, Abschluss &amp;amp; Schulentwicklung) die jeweiligen Seminarpläne der Sitzungen inkl. Aufgaben und Folien (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hintergrund</title>
      <link>http://lehrerbildung.github.io/3_-seminarkonzept/hintergrund/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 15:06:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lehrerbildung.github.io/3_-seminarkonzept/hintergrund/</guid>
      <description>Teaser zum Seminar „Basiskompetenzen Digitalisierung für Lehramtsstudierende“: 
Die Lehrveranstaltung „Basiskompetenzen Digitalisierung für Lehramtsstudierende“ wurde im Rahmen des niedersächsischen Verbundprojektes „Basiskompetenzen Digitalisierung“ entwickelt. Dabei orientierte sich die Seminarkonzipierung an verschiedenen Best-Practice-Beispielen aus Niedersachsen. Erstmals wurde die Lehrveranstaltung im Sommersemester 2020 von Torben Mau an der Georg-August-Universität Göttingen durchgeführt. Perspektivisch sollen die in diesem Seminar geförderten Kompetenzen bis 2023 in das Regelstudium aller niedersächsischen Lehramtsstudiengänge integriert werden. Zielgruppe Die Lehrveranstaltung richtet sich fächerübergreifend an alle Lehramtsstudierenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Didaktik und Methode</title>
      <link>http://lehrerbildung.github.io/3_-seminarkonzept/didaktik_methode/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 15:06:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lehrerbildung.github.io/3_-seminarkonzept/didaktik_methode/</guid>
      <description>Didaktik und Methode Vernetzung Das Seminar ist vom Zukunftsszenario der “networked university” (Ehlers &amp;amp; Kellermann, 2019) inspiriert, da es auf Good-Practice-Lehrveranstaltungen aus ganz Niedersachsen aufbaut und die Vernetzung der lehrkräftebildenden Hochschulen ein Kernanliegen des Projektes ist.
Die Vernetzung ist zudem eine Notwendigkeit, da die medienpädagogische, medienwissenschaftliche und informatische Expertise über alle niedersächsischen Standorte verteilt ist und im Rahmen des Seminars zusammengeführt wird. Hierzu fand ein stetiger (virtueller) Austausch der verschiedenen Hochschulstandorte – sowohl zwischen den Dozierenden als auch den Studierenden – statt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
