<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>7. OER: Nachnutzung und Weiterarbeit on BKD</title>
    <link>http://lehrerbildung.github.io/7_nachnutzung/</link>
    <description>Recent content in 7. OER: Nachnutzung und Weiterarbeit on BKD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2020 15:06:53 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://lehrerbildung.github.io/7_nachnutzung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Warum Markdown?</title>
      <link>http://lehrerbildung.github.io/7_nachnutzung/warum_markdown/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 12:51:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lehrerbildung.github.io/7_nachnutzung/warum_markdown/</guid>
      <description>Markdown ist eine Auszeichnungssprache, die bereits in Rohform leicht lesbar ist. Markdown ermöglicht eine unkomplizierte Einbindung von Dateien in Websites und eine schnelle Umwandlung in verschiedene Formate.
Nutzungsmöglichkeiten  Sie haben einen Text, den Sie in Github (o.ä.) hochladen möchten Ihr Text ist im Format .pdf/.docx/.html/&amp;hellip; und kann deswegen nicht bearbeitet, geteilt oder gut dargestellt werden  Markdownformatierung Nachfolgend finden Sie hilfreiche Links, die Ihnen bei der Formatierung mit Markdown helfen können:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dateien selbst nutzen</title>
      <link>http://lehrerbildung.github.io/7_nachnutzung/dateien_selbst_nutzen/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 11:13:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lehrerbildung.github.io/7_nachnutzung/dateien_selbst_nutzen/</guid>
      <description>Um das vorgestellte Material selbst zu nutzen und in eigene Arbeiten einzubinden, stellen wir Ihnen hier einen erprobten Workflow vor.
Durch das Projekt werden drei unterschiedliche Verfahren zur Nachnutzung und Weiterarbeit bereitgestellt:
 Nachnutzung einer Markdownfile (diese enthalten alle Elemente, Texte und Verlaufspläne, die sich auf der Website befinden) Nachnutzung der H5P-Elemente (die Aufgaben der Sitzungen werden als interaktive H5P-Elemente bereitgestellt, die sich u.a. in verschiedene LMS integrieren lassen) Nachnutzung der Folien (die Folien der Sitzungen werden als Google Slides bereitgestellt)  Hinweis zu Markdown: Die Anmerkungen in GitHub sind lediglich Kommentare, die diverse Änderungen an den Dateien betreffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser OER Workflow</title>
      <link>http://lehrerbildung.github.io/7_nachnutzung/unser_oer_workflow/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 12:51:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lehrerbildung.github.io/7_nachnutzung/unser_oer_workflow/</guid>
      <description>„Freie Bildung für alle&amp;quot; ist das Motto von OER, den Open Educational Resources. Offiziell werden diese wie folgt definiert:
„Open Educational Resources (OER) sind jegliche Arten von Lehr-Lern-Materialien, die gemeinfrei oder mit einer freien Lizenz bereitgestellt werden. Das Wesen dieser offenen Materialien liegt darin, dass jedermann sie legal und kostenfrei vervielfältigen, verwenden, verändern und verbreiten kann. OER umfassen Lehrbücher, Lehrpläne, Lehrveranstaltungskonzepte, Skripte, Aufgaben, Tests, Projekte, Audio-, Video- und Animationsformate.&amp;quot;
Jöran Muuß-Merholz für *OERINFO – Informationsstelle Open Educational Resource*s unter **CC BY-SA 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
